

 * Furkotská dolina je veľmi turistami obľúbená aj z toho dôvodu, že na chatu pod Soliskom sa možno vyviezť sedačkovou lanovkou od areálu FIS na druhej strane Soliska ku chate pod Soliskom, odkiaľ je pekný výhľad, a odtiaľ zostúpiť po modrej značke do doliny. V doline je zopár plies, z ktorých niektoré sú ukryté v kosodevine, takže z turistického chodníka ich nevidno. .  Pohľad z Bystrej lávky na furkotskú stranu, v pozadí majestátny Kriváň .  Reťazenie z Bystrej lávky do Furkotkej doliny .  Pohľad zdola na prechod Bystrá lávka z Furkotskej doliny .  Druhé najvyššie položené tatranské pleso - Vyšné Wahlenbergovo - 2157 m n. m. .  .  Pri predchádzajúcej návšteve Furkotskej doliny som prišiel až sem.  Ten chodník nad plesom vedie na hrebeň a Furkotský štít, nie je oficiálny.  Značkovaný chodník na Bystrú lávku a ňou do Mlynickej doliny sa stáča napravo. .  Pri Vyšnom Wahlenbergovom plese bol aj tento psík, vraj vyšiel po vlastných .  Od Vyšného Wahlenbergovho plesa dole dolinou .  Malé pliesko medzi dvomi Wahlenberovými plesami - Vyšným a Nižným .  Nžné Wahlenbergovo pleso s malým plieskom .  .  Nižné Wahlenbergovo pleso .  .  Medzi kosodrevinou ukryté plesá (to väčšie je Furkotské), z chodníka ich nevidno, toto je pohľad z výstupu na Solisko .  .  Pohľad Furkotskou dolinou dole .  .  Furkotský potok .  A opäť na Štrbskom plese * 
 
 .  .  Nakoniec zástupcovia tatranskej flóry. * Čo na záver? Kto to prešiel, istotne tú krásu oboch dolín ocení. Koľkí obdivujú krásy prírody v zahraničí, 
 a tu, na Slovensku, máme nádherné najmenšie svetové veľhory. . Poznamenávam, že chodník, tak ako aj mnohé iné vo Vysokých Tatrách, ale nielen vo Vysokých Tatrách, sú od 1. 11. do 15. 6. uzatvorené a kultúrny turista tento zákaz aj rešpektuje. Celoročne je povolený len výstup po vodopád Skok. A napriek tomu sa nájdu na nete články, kde sa turisti chvália, že trasu absolvovali v zakázanom termíne. Podobne kultúrny turista si neskracuje cestu mimo vyznačených chodníkov ani nejde na miesta, kam nevedie značený chodník, napr. tu na Furkotský štít. Láka to, keď je človek tam a zdolal už toľko, pridať ešte ten kúsok. Ale predsa len...   
 

